<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="introduccion1">Aspectos a tener en cuenta:
\n
\nEstos ejercicios espirituales son un camino-pedagogía de conversión en los que “Tú eres el gran protagonista”. A continuación te indicamos algunos puntos a tener en cuenta
\n
\n1.	Te proponemos un esquema de cuatro semanas sin dejar las actividades de la vida ordinaria, haciendo lo cotidiano.
\n
\n2. Una hora de reflexión, de oración al día.
\n
\n3. Es necesario tener la Biblia durante ese tiempo y es importante tomar alguna nota cada día
\n
\n4. Para esa hora hay que buscar el lugar más adecuado. Un lugar tranquilo, una Iglesia. Lo ideal sería madrugar todos los días durante esas cuatro semanas.
\n
\n5. Cada semana debe de visitar una vez al Padre: revisión de la semana que ha pasado, preguntas, y recibir el material para la semana siguiente.
\n
\n6.  Es muy importante que cada uno de nosotros “encuentre el propio estado de oración”, el propio modo de oración.
\n
\n7. Si te inspira Dios otra forma de orar distinta de la que te indicamos en los “apuntes”, sigue ese rumbo, y deja los apuntes.
\n
\n8. Somos como una hoja en blanco, y ahí vamos a ir escribiendo nuestra vida. Pero no  dejes de tomar alguna nota de la vivencia que tienes.
\nPrograma diario
\n
\nAl empezar:
\n
\n1. De rodillas o de pie
\n
\n2. Ponerse en Presencia de Dios: está aquí. me ama, me mira
\n
\n3. Un Padrenuestro, despacio
\n
\n4. En silencio: ADORAR
\n
\n5. Humildad, sentirse dependientes de Dios. Necesitados de todo
\n
\n6. Nos acercamos al trono de la MISERICORDIA
\n
\n7. Dar gracias:
\n       Por la vida que tengo
\n       Por el día de hoy…
\n
\n8. Pedirle perdón.
\n
\n9. Pedir la gracia de vivir este día de Ejercicios Personalizados.
\n                 (Y empiezas el tema del día que corresponda)
\n
\nAl terminar
\n
\n1. Pienso que es bueno ponerse de rodillas
\n
\n2. Adoras en silencio. El tiempo que creas necesario.
\n
\n3. Puedes repetir la palabra o idea que más te haya llamado la atención.
\n
\n4. Das las gracias por el rato que has pasado en su presencia.
\n
\n5. Rezas despacio un Avemaría a Nuestra Señora.
</string>

    <string name="sem1Dia1">PRIMER DIA
\n
\n1.- Descubrir a Dios en todo lo que me rodea. Fijarme en las cosas pequeñas.
\n
\n2.- Pedirle a Dios que me ayude a liberarme de todo lo desordenado que hay en mí.
\n  ¿Temo a Dios?
\nMi vida ¿se ha desarrollado más en el temor que en amor?
\n ¿Pienso que Dios está siempre espiándome?
\n  ¿Cómo es mi Dios?
\n
\nPIENSA
\nESCUCHA
\nORA: Habla con Dios
\n
\n3.-Luego escribe un poco contestando a estas preguntas.
\n
\n4.- Lee despacio a Isaías 43, 1-7. Haz silencio. \nVuelve a orar.
\nEscribe cómo te encuentras.
\n
\n5.- DA GRACIAS Y REZA DESPACIO:
\n
\n“Alma de Cristo,  santifícame”
\n“Señor. Ayúdame a comprender los verdaderos objetivos de tu vida:
\nDesde el primer momento siempre viviste fiel a unos ideales claros y precisos:
\n                  -Predicar el Reino de Dios
\n                  -Consolar a los que sufren
\n                  -Conceder el perdón a los pecadores
\n                  -Evangelizar a los pobres”
\n
\n¿Cuáles son mis ideales?
\n
\n(Terminas como cada día)</string>

    <string name="sem1Dia2">SEGUNDO DIA
\n
\n1.-Toda la pedagogía de la vida espiritual debe  conducir a DISFRUTAR DE DIOS.
\n
\n¿Disfruto de Dios?
\n¿Por qué sí  ó  no?
\n¿Me siento agobiado?
\n¿Qué cosas me agobian?
\n¿La religión me agobia?
\nPienso y escribo sobre estas preguntas.(Procurar no salirse del  tema)
\n
\n2.- Leo despacio Juan 8, 1-11
\nREFLEXIONO-ORO-REZO.
\n
\n3.- Jesús nunca condicionó sus ideales:
\n  Al bienestar personal: abandonó a su Madre; tu vida fue austera: “no tenías donde reclinar la cabeza”; y marcada por un ritmo agobiador de trabajo: “ni tiempo tenían para comer”.
\n  Al éxito humano. No quisiste que te hicieran Rey. Pedías que no publicaran tus milagros.
\n  A la estima de los demás: Te enfrentaste con los fariseos. Reprendiste duramente a Pedro; dijiste cosas muy duras  que hicieron retroceder a muchos de tus discípulos.
\n  No condicionaste  tus ideales a la satisfacción de ver el fruto de tu trabajo: Marchabas de un sitio a otro, sin detenerte a gozar del bien que realizabas. En  tu vida hubo muchos fracasos humanos, hasta culminar con el máximo fracaso humano de la Cruz.
\n
\n(Reflexionas y  terminas como cada día)</string>

    <string name="sem1Dia3">TERCER DIA
\n
\n1.- Estamos salvados. Pertenecemos a Dios. Nunca estamos solos.
\n
\n2.- Sentimiento es todo aquello que sentimos: lo que vemos, oímos, hablamos, tocamos. Todo lo que va quedando en nosotros. Luego se reproduce con frecuencia: son los sentimientos: así la antipatía o la simpatía; los sentimientos egoístas o de generosidad; la estima o el rechazo. La compasión.
\n
\n¿Qué sentimientos negativos tengo en mí?
\n¿Qué sentimientos positivos tengo?
\n¿Qué es lo que prevalece?
\nDespués de reflexionar con calma, escribe.
\n
\n3.- Estamos hechos para gozar:
\n¿Por  qué no gozo?
\n¿Qué me falta?
\nPiensa en lo que contestarías a estas preguntas. Si una persona te diera  esas contestaciones, tú, ¿qué le dirías? ESCRIBE.
\n
\n4.- Lee despacio. Repite lo que mas te guste. Reza con alguno de estos tres salmos:
\n            Nº 8:                Bondad de Dios
\n            Nº 104:            Gloria de Dios.
\n            Nº 139:            “Tú me has examinado y me conoces”.
\n Quédate con el versículo que más te guste. Repítelo, SABORÉALO.
\n            Da gracias por esta hora
\n            Escribe alguna conclusión, lo que sientas AHORA.
\n
\n5.- Ayúdame a tener como objetivos de mi vida:
\n-	Fidelidad a la oración, aunque no tenga consolación.
\n-	Hacer tu voluntad, aunque no sienta estima en los demás.
\n-	Tener una caridad sin fronteras.
\n
\n(Y termino como cada día.)</string>

    <string name="sem1Dia4">CUARTO DIA
\n
\n1.- Recuerda tu vida, tu historia (a grandes rasgos).
\n
\n-	Piensa en los momentos positivos.
\n-	Lo más bonito de tu vida
\n-	Todo aquello por lo que tienes que dar gracias.
\n-	Recuerda tres momentos negativos.
\n-	¿En algún momento se torció tu vida?
\n
\nEscribe de todo esto.
\n
\n2.-  Lee despacio la parábola del Hijo Pródigo: Lucas, 15, 11-32.
\n
\n¿Con qué personaje me identifico más?
\n
\n3.- REZA y ponte en los brazos de Dios-Padre que es misericordioso.
\n
\n“Alma de Cristo, santifícame”
\nAyúdame a tener un ideal único en mi vida, al cual no renuncie jamás,   del que nada me aparte. Un ideal que permanezca en la enfermedad, en el fracaso humano, en la dificultad.
\nAmarte y  que los demás te conozcan, te amen y te imiten, como el Padre del Hijo Pródigo.
\nSeñor, concédeme asimilar los criterios tan claramente formulados por Ti:
\nLa felicidad está en las Bienaventuranzas.
\nLa eficacia apostólica: Sin MI nada podéis hacer.
\nSi el grano de trigo no muere…
\nNuestra entrega: “Hágase tu voluntad.”
\nY nuestra caridad: “Ejemplo os he dado: servir y dar la vida por los demás.”
\n
\n(Terminar como cada día)</string>

    <string name="sem1Dia5">QUINTO DIA.
\n
\n1.- ¿Cómo es mi confianza en Dios?
\n
\n“La fe es seguridad de lo que esperamos”
\nTener fe es tener confianza en Dios.
\n
\n2.- Lee Gen. 12, 1-3.
\n- Reflexiona/Ora.
\n- Escribe como es:
\nMi confianza.
\nMi desconfianza.
\n
\n3.- La fe, más que definirse, se VIVE. Está abierta a nuevos encuentros:
\n-	Creo que Dios interviene en la Historia.
\n-	Creo que Dios interviene en mi vida.
\n-	Esto que estoy haciendo es GRACIA.
\n-	“El justo vive de la fe”
\n
\n4.- Leo y medito: Habacuc 2,4; Romanos 1, 17; Gálatas 3,11; Hebreos 10, 38.
\n
\n5.- Hago silencio.
\n
\n6.- Sigo escuchando la Palabra de Dios.
\n
\n7.- ADORO- DOY GRACIAS.
\n
\n8.- REZA:
\n“Creo, Señor, pero aumenta mi fe”.Que la viva en todos los momentos del día.”
\n(Escribo alguna nota, lo que Dios me inspire).
\n“Señor, santifica mis criterios,
\nque mi viva tenga siempre la luz de la fe:
\nCreo, Señor, pero aumenta mi fe”
\n
\n(Y termino como cada día)</string>

    <string name="sem1Dia6">SEXTO DIA
\n
\nLa palabra “KERIGMA” significa ANUNCIO.
\nEl gran anuncio, la buena noticia es que Dios interviene en la muerte y RESURRECCIÓN de Jesús: Jesús es el Señor, resucitó.
\n”Es el gran DON del Espíritu.
\nEste Espíritu actúa en cada uno de los que creen
\nActúa en las Comunidades Eclesiales.”
\n
\n1.- Pide la conversión con:
\nMc. 16,16
\nMc. 1,15
\nMt. 10,32
\nLc. 12,8
\nMc. 8,38
\nLc. 9,26
\nIntenta hacer oración con los textos, sobre todo con el que más te guste.
\n
\n2.- Acepta a Jesús: su mensaje, su vida.
\n
\n3.- Empieza el CAMINO DE LA CONVERSIÓN.
\n
\n4.- La fe es el  encuentro con Dios. Y esto se hace realidad:
\nCuando SE VIVE
\ncuando SE COMUNICA.
\nLas dos cosas van unidas.
\n¿Qué me dicen estos textos en este momento?
\n¿Tengo disposición para ponerme en camino de conversión?
\n¿Dónde están las sombras?
\n¿Dónde están las dificultades?
\nEscribe lo que Dios te inspire.
\n “Señor, ayúdame a contemplar los horizontes de mi fe en Ti:
\nNo permitas que tenga un concepto erróneo del cristianismo.
\nQue viva convencido de que eres:
\nEl Hijo de Dios,
\nEl Hermano de los pobres,
\nQue eres leal, incondicional.
\nAmable con todos.
\nLleno de misericordia para conmigo y los demás”</string>

    <string name="sem1Dia7">SÉPTIMO DIA
\n
\n1.- Dios quiere que viva en armonía y serenidad.Juan Pablo II: “Toda persona tiene derecho a vivir en serenidad”.
\n
\n   ¿Tengo serenidad-equilibrio?
\n         ¿Transmito serenidad, paz, alegría?
\n         ¿Cómo estoy de mal genio?
\n         ¿Tengo la vida complicada?
\n
\n         (Reflexiona sobre esto. Escribe)
\n
\n
\n2.- La serenidad es una decisión de la voluntad. Depende de mi: “Voy a vivir en paz”, y poner todos lo medios para ello. “La paz os dejo”, dice Jesús.
\n
\n-	Muchas cosas no se pueden cambiar: enfermedades, la muerte. Etc.
\n-	Pero puedo cambiar mi actitud y tener una ACTITUD POSITIVA.
\n-	Por otra parte, no existe la serenidad total: Hay que buscar momento, espacios de serenidad.Ahora en la ORACIÓN. ¡serenidad! ¿Tengo esos momentos?
\n         Tengo que AMANSARME.
\n         ¿Dónde está la cizaña  en mí?
\n
\n3.- Escribe.Reza un poco a partir de  Isaías 11, 6-9.
\n
\n“Señor, que junto a la amabilidad, sepa poner sacrificio,
\nque junto a la comprensión sepa poner exigencia,
\nque junto a la sencillez, sepa pone espíritu combativo,
\nque junto a la PAZ, sepa poner consagración al ideal.”
\n
\n(Termino como todos los días)</string>

    <string name="sem2Dia1">PRIMER DIA
\n
\n1.- Intenta hacer una lista de cosas que hay desordenadas en mí. ¿Qué desorden tengo?
\n
\n-	¿Qué hay desordenado a mi alrededor, cerca de mí?
\n-	¿Me afecta?
\n-	¿Qué encuentro desordenado en el mundo?
\n
\nProcura tomar nota, después de la reflexión.
\n
\n2.- Es buen momento para hacer SILENCIO. (Cuando nos referimos al silencio no solo es el exterior, si no mantener nuestra mente en silencio total).
\n
\n3.- Únete todo lo que puedas a Dios:
\n
\n- Fuente de VIDA.
\n- Fuente del ORDEN.
\n
\n4.- Pídele que envíe su LUZ,  su ESPÍRITU a  esas zonas de DESORDEN, a tus desórdenes:
\n
\nA los cercanos
\nA los del mundo.
\n
\n5.- Toma conciencia del poder del mal sobre mí y sobre el mundo.
\n
\n6.- Lee Juan 8,1-11.
\n
\nSi puedes mira un crucifijo.
\n(Es bueno que escribas sobre tus desórdenes)
\n
\n7.- ORA:
\n“Señor, quiero descubrir tu mirada sobre mis desórdenes. Ayúdame a comparar tu cansancio con mi vida cómoda. Señor, quiero vivir en constante tensión de servirte. Preocuparme algo por los demás, Que me duelan los sufrimientos de los otros. Que aprenda a rezar en plural. Señor, ayúdame a superar mis egoísmos.”
\n
\n(Rezo la terminación de todos los días)</string>

    <string name="sem2Dia2">SEGUNDO DIA
\n
\n1.- ¿Cuáles son mis miedos?
\n(escribe sobre ello).
\n
\nDios ama este mundo con sus estructuras de pecado y corrupción social.
\nDios desea que vivamos AQUÍ  Y  AHORA SU PROYECTO.
\nNo nos ha abandonado, a pesar de las injusticias, a pesar de la pobreza del mundo, de la violencia, de los asesinatos.
\n
\n2.- Dios quiere llevar adelante  su plan de salvación:
\n
\n-	¿necesito algo de salvación en mí?
\n-	¿deseo la salvación?
\n-	¿me  tengo que liberar de algo?
\n-	¿creo que todo esto puede dar sentido a mi vida?
\n
\n
\n3.- Lee despacio: Mateo 11,28-30.
\n
\nTEN UN MOMENTO DE ORACIÓN LIBRE.
\n
\n
\nLuego escribe lo que creas conveniente.
\n
\n
\n4.- ORA:
\n
\n“Señor, ayúdame a comprender la importancia de la oración.
\nConcédeme “eso” que hace de la oración una necesidad ineludible;
\nQue nunca me engañe sacrificando la oración a la actividad de cada día.
\nUn rato de oración, un rato contigo, Señor, puede ser más valioso, incluso humanamente, que largas horas de estudio o actividad.
\nSeñor, que mi oración sea siempre humilde y sencilla.”
\n
\n(Reza las oraciones de cada día)</string>

    <string name="sem2Dia3">TERCER DIA
\nFin para el que soy creado.
\n  El hombre, la mujer son creados, somos creados para hacer reverencia y servir a Dios.
\nY mediante esto salvar nuestra alma.
\n  Todo lo demás, todas las cosas creadas, deben ayudar a conseguir esta finalidad: Dios.
\n  Debemos usar las cosas “en tanto en cuanto” nos ayuden a conseguir este fin.
\n
\n1.- Para ello debo tener libertad interior y exterior:
\nLibertad interior: no ser esclavo del pecado, del mal, de los vicios.
\nLibertad exterior. No ser esclavo de nadie, ni de persona, ni de grupo, etc.
\nEsto significa que debo tomar opciones.
\n
\n2.- “¿Qué le aprovecha al hombre ganar el mundo entero si pierde su alma?”
\nMedita, reflexiona en cada una de estas ideas.
\n
\n
\n3.- Lee Filipenses 1,9-11.
\n
\n-	¿Como se realiza esto en mí?
\n-	Dedica un rato a orar.
\n-	Luego escribe lo que estas sintiendo.
\n
\n
\n4.- MEDITA:
\n“Señor, ayúdame a escuchar tu voz: ¿qué le aprovecha al hombre ganarlo todo, tenerlo todo, si pierde su alma?
\nAyúdame a contemplar tus manos (miro mis manos)
\nManos que acarician el rostro de la Virgen en Belén, Nazaret
\n    Que trabajan en Nazaret
\nManos que bendicen a los niños,
\n    Que se juntan en oración
\nManos clavadas en al cruz
\n    Que curan a los enfermos.
\nManos que distribuyen el pan y los peces a las multitudes.”
\n
\n(Despídete con las oraciones de cada día)</string>

    <string name="sem2Dia4">CUARTO DIA
\n
\n1.- Lee despacio dos o tres veces: Mc. 10,17-27.
\n¿Qué me dice esta escena del Evangelio?
\n¿Qué sentido tiene mi vida?
\n¿Podría pensar en alguna opción, tomar alguna determinación?
\nReflexiona- Ora en silencio- Escribe alguna idea.
\n
\n2.- Señor, ayúdame a comprender tu Espíritu.
\nSabes lo que quieres. Tienes, Señor, una claridad absoluta sobre los objetivos que te propones:
\nReino de los cielos
\nPerdón de los pecados
\nConsuelo de los que sufren
\nEvangelización de los pobres.
\n¡Vaya programa!
\nConsagras, Señor, tu vida al ideal sin desfallecimiento en las tareas de cada día.
\n“A la mañana mucho antes de amanecer se levantó, salió y fue a un lugar desierto y allí oraba”.
\nLlevas una vida austera:
\nLargas caminatas seguidas de actividades apostólicas
\nVida al aire libre, expuesta a los rigores del clima, sin tener donde reclinar la cabeza.
\nAdoptas una postura de valentía, de ataque, en toda tu actuación:
\nAl arrojar a los mercaderes del templo
\n            Al contestar a los emisarios de Herodes
\n            Al marchar a Jerusalén
\n            Al contestar ante el tribunal
\nHablas claramente. Presentas tu programa sin fingimientos, sin miedo a que se puedan marchar tus discípulos.
\n
\n3.- Este es el programa de Jesús.
\n
\n4- Todos los cristianos tenemos algo que ver, que vivir de todo esto.
\n
\n(Ora como todos los días al final)</string>

    <string name="sem2Dia5">QUINTO DIA
\n
\n1.- Lee. Lc. 4,16-21.
\nProcura centrarte en ti mismo.
\n
\n-	¿Necesitas liberarte de algo?
\n-	¿Qué críticas te molestan más?
\n-	¿Qué cosas, ideas, en la conversación te ponen más nervioso?
\n-	¿Qué heridas crees hay dentro de ti: físicas, psicológicas, morales?
\n-	¿Qué rupturas en la relación con los demás?
\nDebes de reflexionar e ir tomando nota, escribiendo, si es posible, con las contestaciones a las preguntas.
\n
\n2.- Luego intenta hacer algo de oración:
\n
\n3.- En silencio ADORAR.
\n
\n4.- Intentar ESCUCHAR: “He venido a traer la libertad…”
\n
\n5.- Pide a Dios lo  que se te ocurra en este momento.
\n
\n“Jesucristo me quiere. Jesucristo que es mi gran amigo. El Señor, Hijo de la Santísima Virgen María. El Señor de Belén, de Nazaret, de la Cruz. El Señor de la Eucaristía… me quiere a mí, con mi carácter, con mis heridas, con mis problemas e intereses.
\nQuizás la rutina manche esta verdad sublime, o el desengaño,  tantas veces experimentado en lo humano, nos hace adoptar una actitud de recelo.
\nSin embargo es verdad. Mucho más bella de lo que nosotros podemos soñar: El Señor me quiere. El me amó primero, antes que pudiera pensar en El, El me amaba: “Con Caridad perpetua te amé” (Jeremías 31,3).
\nEl Señor me ha amado siempre. Recorro las fechas más importantes: me ama el Señor. Dejo atrás los límites de la Historia: me ama el Señor, y lo hace con inmensa ternura.
\nMe ha escogido como amigo y quiere que esté junto a El por toda la eternidad.”
\n
\n(Termino con los rezos acostumbrados)</string>

    <string name="sem2Dia6">SEXTO DIA
\n
\n1.- Vas  a hacer una experiencia distinta.
\nLee con tranquilidad los capítulos 1 al 10 del Evangelio de San Marcos.
\n
\nPÁRATE DONDE LO DESEES
\nHAZ ALGO DE ORACIÓN DONDE Y CUANDO TE APETEZCA
\nREPITE LO QUE TE GUSTE.
\nSACA ALGUNA IDEA y la escribes
\nCuando te canses, lo dejas, pero procura llegar al final.
\n
\n2.- Pienso un poco en mi vida: preocupaciones, salud, amigos, familia.
\nPienso en mi  trabajo y en mi descanso.
\n
\nEl Señor siempre me ama.
\nYo me olvido muchas veces de El, pero El jamás se olvida de mí. El Señor me ama en el dolor, dándome su consejo y su consuelo, diciéndome que todos los sufrimientos de esta vida son nada en comparación con la gloria que me tiene preparada. El Señor me quiere en las alegrías  gozándose conmigo. Señor, embriágame con tu amor.
\nCon tu optimismo.
\nCon tu confianza.
\n
\n(Termina como cada día)</string>

    <string name="sem2Dia7">SÉPTIMO DIA
\n
\n1.- Empieza hoy  recordando Mc. 3,13-15.
\n
\nFíjate, sobre todo, en estas palabras:
\n“Subió a la montaña y llamó a los que quiso…., los envió a predicar”.
\nNo importa mi situación: laico, casado, etc.
\nLo importante es que puedo hacer algo.
\n¿Qué puedo hacer?
\n¿Qué puedo hacer por los demás?
\n
\n2.- Lee y  reflexiona en Lucas 5,1-11.
\n
\nDedica un rato en silencio a orar.
\nEscribe contestando a las preguntas.
\n
\n3.- MEDITA:
\n
\n“Señor, yo creo   que me quieres.
\nCuando me salen bien las cosas y cuando me salen mal;
\nCuando me siento incapaz de trabajar y cuando siento una fuerte vitalidad;
\nCuando no veo horizontes a la vida y cuando vivo lleno de ilusiones.
\nCuando me atrae el trabajo que me han encomendado y cuando experimento dificultades en el trabajo.
\nEn todos los momentos de mi vida, de cada día,  me quieres, y me das tu gracia para que pueda hacer algo por ti y por mis hermanos.
\n¿Qué puedo hacer por Ti?
\n¿Qué puedo hacer por el mundo en el que vivo, por mis hermanos?”
\n
\n(Termina como cada día)</string>

    <string name="sem3Dia1">PRIMER DIA
\n
\n(Si buenamente puedes, haz este rato de oración delante de un crucifijo).
\n
\n1.- No puedo negar la realidad del mal en el mundo.
\n2.- No puedo negar la realidad del pecado en mí.
\n
\n-	Recordar Gen. Cap. 3.
\n-	Recordar también mis pecados.
\n-	Reflexiona sobre tu propia responsabilidad.
\n
\n3.- Lee  algún salmo penitencial: el salmo nº 50.
\n
\nTe detienes un momento al decir: “PERDÓNANOS”.
\n
\n4.- Guarda silencio: déjate perdonar, déjate RECONCILIAR:
\n
\n-	Reconcíliate con Dios.
\n-	Contigo mismo.
\n-	Con los demás.
\n-	Prepara tu reconciliación con el sacerdote.
\n
\n5.- QUITA TODO RESENTIMIENTO.
\n
\n6.- Que la GRACIA sane, vaya sanando las heridas que produce el mal, el resentimiento.
\n
\nEscribe lo que se te ocurra en este momento.
\n
\n7.- Medita la siguiente oración:
\n“Agua del costado de Cristo, lávame” Señor, que tuviste piedad según tu misericordia: De mis heridas, sáname, purifícame porque yo
\nTambién estoy enfermo;
\nSoy débil de voluntad;
\nMe acobardo ante las dificultades;
\nMe dejo dominar por el respeto humano;
\nTengo complejos.
\nPurifícame de todas mis inmundicias.”
\n
\n(Rezo las oraciones finales)</string>

    <string name="sem3Dia2">SEGUNDO DIA
\n
\n1.- Lee II Cor. 5,18-20: “Dios nos reconcilió consigo”. ¡Os exhortamos: reconciliaros!
\n
\n2.- La reconciliación:
\n-No es un proyecto humano.
\n- No es un esfuerzo o afán nuestro.
\nES INICIATIVA DE DIOS.
\n
\n3.- Jesús no nos revela a un Dios justiciero, sino a un Dios RECONCILIADOR.
\n
\n-	No quiere que el hombre viva en conflicto permanente.
\n-	Vence al mal con el bien.
\n-	Es un amor INCONDICIONAL.
\n-	No es un pacto.
\n-	No es una negociación.
\n
\n4.-  Leer Romanos 5,8 y 5,10.
\n
\nLa reconciliación es:
\n
\n-	Destrucción de la injusticia.
\n-	Ofrecimiento del perdón.
\n
\n5.- LA RECONCILIACIÓN NO ES INDIFERENCIA DE DIOS ANTE EL PECADO, EL:
\n
\n-	Ha venido a quitar el pecado del mundo.
\n-	Nos pide amar a los enemigos.
\n-	Perdonar 70 veces siete,  es el ofrecimiento de un perdón inagotable: siempre.
\n
\n6.- La reconciliación con Dios hace posible la reconciliación entre los hombres, la exige.
\n-  Si Dios nos acoge, todos podemos acoger.
\n- Cristo es nuestra paz: ha hecho de los dos pueblos UNO.
\n- No es posible vivir como hijos sin esforzarnos en vivir como hermanos.
\n
\n7.- Debo de leer despacio: Mateo. 5,23-24: “Deja la ofrenda y reconcíliate.”
\nDespués de reflexionar en todas estas ideas, intenta hacer algo de oración.
\nLuego escribe los sentimientos que brotan de tu alma.
\n
\n(Rezas las oraciones de siempre)</string>

    <string name="sem3Dia3">TERCER DIA
\n
\nVamos a mirar a Jesús en esta meditación.
\n
\nJesús creador incansable de fraternidad.
\n
\n1.- Lee despacio Lucas, cap. 15: las tres parábolas sobre la misericordia.
\n
\n2.- Ofrece su perdón de forma gratuita.
\n
\n3.- Su actividad es SANADORA
\nEs la buena noticia de un Dios Padre reconciliador.
\n
\n4.- Jesús se compromete para que Dios  reine entre los hombres. Donde los hombres vivan:
\n
\n-  Como hermanos.
\n- Creando fraternidad.
\n- Eliminando odios.
\n- Sufriendo la discriminación.
\n- Creando COMUNIDAD.
\n- Creando SOLIDARIDAD.
\n5.- Leer Lc. 6,27; 6,35; Mt. 5,45.
\n
\nActuación conflictiva de Jesús:
\n-	Se esfuerza por erradicar las causas del pecado.
\n-	Critica el legalismo: Mt. 5,21-48 ; Mc. 3,4-6.
\n-	Se  enfrenta a la  tradición que desvirtúa la ayuda a los necesitados: Mt. 7,8-13.
\n-	Condena el abismo que separa a ricos y pobres: Lc. 11,40-42; 16,19-31.
\n-	Entra en conflicto con el mundo religioso (que deja al lado la justicia y el amor):  Lc. 11,40-42; Mt. 23,23-24.
\n-	La injusticia es una fuente de conflictos: La actuación de Jesús provoca una reacción violenta.
\n-
\nActitud pacífica ante los adversarios.
\n-	Mansedumbre: Mt 26,50; Lc. 22,61;  23,34.
\n-	Pasó la vida haciendo el bien: Pedro 2,23.
\n-
\n6.- ¿Qué me dice a mí todo esto?
\nMedito en las palabras que más me llamen la atención, TOMO ALGUNA NOTA.
\n
\n(Rezo las oraciones finales)</string>

    <string name="sem3Dia4">CUARTO DIA
\n
\nLa Iglesia sacramento de reconciliación
\n“La Iglesia, señal e instrumento de la unión íntima de Dios y los hombres, de la amistad de todo el género humano”. Lo dice el Concilio en “Luz de las Gentes”.
\n
\n1.- La tarea de la Iglesia es anunciar la  reconciliación:
\n- En  medio de una sociedad conflictiva.
\n- La sociedad en la que vivimos no terminará en CAOS, sino en reconciliación. El Padre Dios que nos acoge.
\n
\n2.- Leer  Apocalipsis 21,3-4.
\nSiempre tendremos conflictos, pero el destino no es el fracaso, sino la reconciliación.
\n
\n3.- Realizar la  reconciliación:
\nImpulsarla, hacerla posible. Hoy,  ahora puede ser una realidad en mí.
\nDos grandes   tareas:
\n- Vivir   y educar en la dinámica de COMUNIÓN.
\n- Vivir como hermano de todos los hombres.
\n- Ser promotor de diálogo,
\nSobre todo con palabras que construyan.
\n
\n4.- Celebrar la reconciliación:
\n- Anunciar,  realizar y celebrar el perdón:
\n¡Qué tres verbos más importantes para mi vida!
\nSe celebra y  se hace visible en el sacramento de la reconciliación.
\n- Tengo en mis manos la posibilidad de acercarme a dos fuentes de AGUA VIVA: La reconciliación individual, con Dios y La Eucaristía,  que celebra el perdón y promueve la unión y la caridad.
\n
\n5- ¿Qué me dice todo esto? Reflexiono-rezo.
\n(Tomo alguna nota y recito las oraciones finales)</string>

    <string name="sem3Dia5">QUINTO DIA
\n
\nVamos a reflexionar sobre la tarea reconciliadora, que es bastante compleja.
\n1.- Reconocer los conflictos:
\n- Tener el valor de  reconocer y  denunciar los conflictos.
\n
\n2.- Llamar las cosas por su nombre.
\n
\n-	Esta tarea profética es fuente de sufrimiento.
\n-	El  sufrimiento es el precio que tengo que pagar si quiero conseguir una reconciliación efectiva: reconocer mis pecados, mis heridas.
\n-
\n3.- Denunciar el pecado.
\n- Hay conflictos que no son pecado; otros SI.
\n- También es cierto que la raíz de muchos conflictos son el pecado y la injusticia.
\n- Tengo que denunciarlos EN MI, desenmascararlos: los odios, resentimientos, atropellos, etc.
\n
\n4.- Humanizar los conflictos: Tener paciencia.
\n- Humanizar es  trabajar por la  reconciliación.
\n- ¿Cómo es mi apasionamiento?
\n- ¿En qué clima vivo, de nerviosismo, etc.?
\n
\n5.- Superar los dogmatismos.
\n- Intentar tener entrañas de misericordia.
\n- Aproximar posturas: Sanear fanatismos, extremismos e intolerancias.
\n- Sembrar serenidad, tolerancia y respeto mutuo.
\n- Reconstruir la relación fraterna.
\n- Tengo que ser un promotor de la cultura del DIALOGO: buscar acercamiento y convivencia.
\nTodo esto necesita una fuerte decisión de la voluntad, necesita un APRENDIZAJE.
\n¿Dónde encuentras más dificultad? Piensas en ello y escribe. Lo que te cuesta más, donde  tropiezas, lo que te quita la paz.
\n¿Qué puedes mejorar? ¿Por dónde empezar? ¿No te valen estas ideas como un GRAN IDEAL?
\n
\nEscribe. Ora todo lo que  puedas.</string>

    <string name="sem3Dia6">SEXTO DIA
\n
\nLa meditación de este día está orientada hacia la oración de petición.
\n
\n1.- Pedir la Gracia para que el Espíritu Santo me ayude a conocer mis pecados y aborrecerlos.
\nRepugnar el mal, sentir repugnancia por todo lo que corrompe.
\n¿Qué es lo que más daño me hace a mí?
\nPedir luz, escribir sobre esta idea.
\n
\n2.- Pedir la Gracia de descubrir y sentir todo lo que hay desordenado en mi. Lo torcido.
\nLos apegos me impiden ser libre. ¿Qué apegos hay en mí?
\n¿Tengo una jerarquía de valores?
\n¿Hay valores enfrentados en mí? Deut. 30,15-20
\n
\nPide a Dios luz en este tema. De hecho al final de  esta meditación tendrías que tener claro cual es el valor positivo, grande, que debe mover tu vida, y cual es el APEGO o desorden que tienes que eliminar.
\nPide luz, y escribe alguna idea que resuma el mundo de tus valores.
\n
\n3.- La tercera Gracia: Pedir conocimiento del mundo en el que vivo, todo lo que me rodea. Hay muchas, muchas cosas buenas por las que tengo que dar gracias a Dios.
\nHay muchas cosas positivas que puedo hacer cada día.
\nTambién hay cosas a mi alrededor que me perjudican.
\nLuz y Gracia para distinguirlas y saber discernir.
\n
\n4.- HABLA: con el buen Padre Dios, dale gracias. HABLA con Jesús, dale gracias también. Ponte junto al Corazón de la Virgen María. Es nuestra Madre: “Bajo tu amparo nos acogemos, Santa Madre de Dios”.
\n
\n(Escribe algunas ideas sobre el momento que has vivido, y termina tu oración como todos los días)</string>

    <string name="sem3Dia7">SÉPTIMO DIA
\n
\n1.- Lo que importa a Dios es el corazón.
\n
\n
\n2.- Debemos crear en nosotros un manantial: la vida de Dios.
\n
\n3.- Lee despacio y ora:
\nMateo 6,1-6
\nMateo 6,16-18
\n
\n
\n4.- La oración es la posibilidad de acercarnos a ese manantial que es Dios.
\n
\n5.- La misa y la comunión son la fuente de AGUA VIVA.
\n
\n“Tu Padre ve lo escondido”.
\n
\n
\n6.- Acercarnos con humildad: Lc. 9,22-25.
\n
\n- Hay que padecer mucho.
\n
\n7.- Cristo escogió el camino de la HUMILDAD:
\n
\n-	Su nacimiento.
\n-	No tenía donde reclinar su cabeza.
\n-	Pasión y muerte.
\n
\n8.- Ahora haces el Vía Crucis: te arrodillas: (En cada estación puedes hacer una pequeña oración o rezar un Padre Nuestro. Es bueno que hagas peticiones, por ti, familia, necesidades, por nuestro mundo.
\n1.	Cristo condenado a muerte.
\n2.	Jesús con la cruz a cuestas.
\n3.	Jesús cae por primera vez.
\n4.	En el camino, encuentra a su Madre.
\n5.	El Cirineo ayuda a llevar la cruz a Jesús.
\n6.	La Verónica limpia el rostro del Señor.
\n7.	Segunda caída del Señor
\n8.	Jesús consuela a las mujeres de Jerusalén.
\n9.	Jesús cae por tercera vez.
\n10.	Jesús es despojado de sus vestiduras.
\n11.	Jesús es crucificado.
\n12.	Jesús muere en la Cruz.
\n13.	Jesús en los brazos de su Madre.
\n14.	Jesús es sepultado – pero Vive (ahí tienes el Sagrario)
\n
\n(Toma alguna nota y despídete del Señor)</string>

    <string name="sem4Dia1"></string>

    <string name="sem4Dia2"></string>

    <string name="sem4Dia3"></string>

    <string name="sem4Dia4"></string>

    <string name="sem4Dia5"></string>

    <string name="sem4Dia6"></string>

    <string name="sem4Dia7"></string>

    <string name="sem5Dia1"></string>

    <string name="sem5Dia2"></string>

    <string name="sem5Dia3"></string>

    <string name="sem5Dia4"></string>

    <string name="sem5Dia5"></string>

    <string name="sem5Dia6"></string>

    <string name="sem5Dia7"></string>

    <string name="sem6Dia1"></string>

    <string name="sem6Dia2"></string>

    <string name="sem6Dia3"></string>

    <string name="sem6Dia4"></string>

    <string name="sem6Dia5"></string>

    <string name="sem6Dia6"></string>

    <string name="sem6Dia7"></string>

    <string name="sem7Dia1"></string>

    <string name="sem7Dia2"></string>

    <string name="sem7Dia3"></string>

    <string name="sem7Dia4"></string>

    <string name="sem7Dia5"></string>

    <string name="sem7Dia6"></string>

    <string name="sem7Dia7"></string>

    <string name="sem8Dia1"></string>

    <string name="sem8Dia2"></string>

    <string name="sem8Dia3"></string>

    <string name="sem8Dia4"></string>

    <string name="sem8Dia5"></string>

    <string name="sem8Dia6"></string>

    <string name="sem8Dia7"></string>

</resources>