<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="introduccion">Aspectos a tener en cuenta:

Estos ejercicios espirituales son un camino-pedagogía de conversión en los que “Tú eres el gran protagonista”. A continuación te indicamos algunos puntos a tener en cuenta
1. Te proponemos un esquema de cuatro semanas sin dejar las actividades de la vida ordinaria, haciendo lo cotidiano.
2. Una hora de reflexión, de oración al día.
3. Es necesario tener la Biblia durante ese tiempo y es importante tomar alguna nota cada día
4. Para esa hora hay que buscar el lugar más adecuado. Un lugar tranquilo, una Iglesia. Lo ideal sería madrugar todos los días durante esas cuatro semanas.
5. Cada semana debe de visitar una vez al Padre: revisión de la semana que ha pasado, preguntas, y recibir el material para la semana siguiente.
6.  Es muy importante que cada uno de nosotros “encuentre el propio estado de oración”, el propio modo de oración.
7. Si te inspira Dios otra forma de orar distinta de la que te indicamos en los “apuntes”, sigue ese rumbo, y deja los apuntes.
8. Somos como una hoja en blanco, y ahí vamos a ir escribiendo nuestra vida. Pero no  dejes de tomar alguna nota de la vivencia que tienes.
Programa diario
Al empezar
1. De rodillas o de pie
2. Ponerse en Presencia de Dios: está aquí. me ama, me mira
3. Un Padrenuestro, despacio
4. En silencio: ADORAR
5. Humildad, sentirse dependientes de Dios. Necesitados de todo
6. Nos acercamos al trono de la MISERICORDIA
7. Dar gracias:
       Por la vida que tengo
       Por el día de hoy…
8. Pedirle perdón.
9. Pedir la gracia de vivir este día de Ejercicios Personalizados.
                 (Y empiezas el tema del día que corresponda)
Al terminar
1.	Pienso que es bueno ponerse de rodillas
2. Adoras en silencio. El tiempo que creas necesario.
3. Puedes repetir la palabra o idea que más te haya llamado la atención.
4. Das las gracias por el rato que has pasado en su presencia.
5. Rezas despacio un Avemaría a Nuestra Señora.
</string>

    <string name="error">Esto es un error</string>

    <string name="sem1Dia1">PRIMER DIA

1.- Descubrir a Dios en todo lo que me rodea. Fijarme en las cosas pequeñas.
  2.- Pedirle a Dios que me ayude a liberarme de todo lo desordenado que hay en mí.
  ¿Temo a Dios?  Mi vida ¿se ha desarrollado más en el temor que en amor?
  ¿Pienso que Dios está siempre espiándome?
  ¿Cómo es mi Dios?
PIENSA
ESCUCHA
ORA: Habla con Dios
3.-Luego escribe un poco contestando a estas preguntas.
4.- Lee despacio a Isaías 43, 1-7. Haz silencio. Vuelve a orar.
Escribe cómo te encuentras.
5.- DA GRACIAS Y REZA DESPACIO:
“Alma de Cristo,  santifícame”
“Señor. Ayúdame a comprender los verdaderos objetivos de tu vida:
Desde el primer momento siempre viviste fiel a unos ideales claros y precisos:
                  Predicar el Reino de Dios
                  Consolar a los que sufren
                  Conceder el perdón a los pecadores
                  Evangelizar a los pobres”
¿Cuáles son mis ideales?

(Terminas como cada día)
</string>

    <string name="sem1Dia2">SEGUNDO DIA

1.-Toda la pedagogía de la vida espiritual debe  conducir a DISFRUTAR DE DIOS.
¿Disfruto de Dios?
¿Por qué sí  ó  no?
¿Me siento agobiado?
¿Qué cosas me agobian?
¿La religión me agobia?
Pienso y escribo sobre estas preguntas. (Procurar no salirse del  tema)
2.- Leo despacio Juan 8, 1-11
REFLEXIONO-ORO-REZO.

3.- Jesús nunca condicionó sus ideales:
  Al bienestar personal: abandonó a su Madre; tu vida fue austera: “no tenías donde reclinar la cabeza”; y marcada por un ritmo agobiador de trabajo: “ni tiempo tenían para comer”.
  Al éxito humano. No quisiste que te hicieran Rey. Pedías que no publicaran tus milagros.
  A la estima de los demás: Te enfrentaste con los fariseos. Reprendiste duramente a Pedro; dijiste cosas muy duras  que hicieron retroceder a muchos de tus discípulos.
  No condicionaste  tus ideales a la satisfacción de ver el fruto de tu trabajo: Marchabas de un sitio a otro, sin detenerte a gozar del bien que realizabas. En  tu vida hubo muchos fracasos humanos, hasta culminar con el máximo fracaso humano de la Cruz.

(Reflexionas y  terminas como cada día)

</string>

    <string name="sem1Dia3">TERCER DIA

1.- Estamos salvados. Pertenecemos a Dios. Nunca estamos solos.
2.- Sentimiento es todo aquello que sentimos: lo que vemos, oímos, hablamos, tocamos. Todo lo que va quedando en nosotros. Luego se reproduce con frecuencia: son los sentimientos: así la antipatía o la simpatía; los sentimientos egoístas o de generosidad; la estima o el rechazo. La compasión.
¿Qué sentimientos negativos tengo en mí?
¿Qué sentimientos positivos tengo?
¿Qué es lo que prevalece?
Después de reflexionar con calma, escribe.
3.- Estamos hechos para gozar:
¿Por  qué no gozo?
¿Qué me falta?
Piensa en lo que contestarías a estas preguntas. Si una persona te diera  esas contestaciones, tú, ¿qué le dirías? ESCRIBE.
4.- Lee despacio. Repite lo que mas te guste. Reza con alguno de estos tres salmos:
            Nº 8:                Bondad de Dios
            Nº 104:            Gloria de Dios.
            Nº 139:            “Tú me has examinado y me conoces”.
 Quédate con el versículo que más te guste. Repítelo, SABORÉALO.
            Da gracias por esta hora
            Escribe alguna conclusión, lo que sientas AHORA.
5.- Ayúdame a tener como objetivos de mi vida:
-	Fidelidad a la oración, aunque no tenga consolación.
-	Hacer tu voluntad, aunque no sienta estima en los demás.
-	Tener una caridad sin fronteras.

(Y termino como cada día.)
</string>

    <string name="sem1Dia4">CUARTO DIA

1.- Recuerda tu vida, tu historia (a grandes rasgos).

-	Piensa en los momentos positivos.
-	Lo más bonito de tu vida
-	Todo aquello por lo que tienes que dar gracias.
-	Recuerda tres momentos negativos.
-	¿En algún momento se torció tu vida?

Escribe de todo esto.

2.-  Lee despacio la parábola del Hijo Pródigo: Lucas, 15, 11-32.

¿Con qué personaje me identifico más?

3.- REZA y ponte en los brazos de Dios-Padre que es misericordioso.

“Alma de Cristo, santifícame”
Ayúdame a tener un ideal único en mi vida, al cual no renuncie jamás,   del que nada me aparte. Un ideal que permanezca en la enfermedad, en el fracaso humano, en la dificultad.
Amarte y  que los demás te conozcan, te amen y te imiten, como el Padre del Hijo Pródigo.
Señor, concédeme asimilar los criterios tan claramente formulados por Ti:
La felicidad está en las Bienaventuranzas.
La eficacia apostólica: Sin MI nada podéis hacer.
Si el grano de trigo no muere…
Nuestra entrega: “Hágase tu voluntad.”
Y nuestra caridad: “Ejemplo os he dado: servir y dar la vida por los demás.”

(Terminar como cada día)
</string>

    <string name="sem1Dia5">QUINTO DIA.

1.- ¿Cómo es mi confianza en Dios?

“La fe es seguridad de lo que esperamos”
Tener fe es tener confianza en Dios.

2.- Lee Gen. 12, 1-3.
- Reflexiona/Ora.
- Escribe como es:
Mi confianza.
Mi desconfianza.
3.- La fe, más que definirse, se VIVE. Está abierta a nuevos encuentros:
-	Creo que Dios interviene en la Historia.
-	Creo que Dios interviene en mi vida.
-	Esto que estoy haciendo es GRACIA.
-	“El justo vive de la fe”
4.- Leo y medito: Habacuc 2,4; Romanos 1, 17; Gálatas 3,11; Hebreos 10, 38.
5.- Hago silencio.
6.- Sigo escuchando la Palabra de Dios.
7.- ADORO- DOY GRACIAS.
8.- REZA:
“Creo, Señor, pero aumenta mi fe”.Que la viva en todos los momentos del día.”
(Escribo alguna nota, lo que Dios me inspire).
“Señor, santifica mis criterios,
que mi viva tenga siempre la luz de la fe:
Creo, Señor, pero aumenta mi fe”

(Y termino como cada día)
</string>

    <string name="sem1Dia6">SEXTO DIA

La palabra “KERIGMA” significa ANUNCIO.
El gran anuncio, la buena noticia es que Dios interviene en la muerte y RESURRECCIÓN de Jesús: Jesús es el Señor, resucitó.
”Es el gran DON del Espíritu.
Este Espíritu actúa en cada uno de los que creen
Actúa en las Comunidades Eclesiales.”

1.- Pide la conversión con:
Mc. 16,16
Mc. 1,15
Mt. 10,32
Lc. 12,8
Mc. 8,38
Lc. 9,26
Intenta hacer oración con los textos, sobre todo con el que más te guste.
2.- Acepta a Jesús: su mensaje, su vida.
3.- Empieza el CAMINO DE LA CONVERSIÓN.
4.- La fe es el  encuentro con Dios. Y esto se hace realidad:
Cuando SE VIVE
cuando SE COMUNICA.
Las dos cosas van unidas.
¿Qué me dicen estos textos en este momento?
¿Tengo disposición para ponerme en camino de conversión?
¿Dónde están las sombras?
¿Dónde están las dificultades?
Escribe lo que Dios te inspire.
 “Señor, ayúdame a contemplar los horizontes de mi fe en Ti:
No permitas que tenga un concepto erróneo del cristianismo.
Que viva convencido de que eres:
El Hijo de Dios,
El Hermano de los pobres,
Que eres leal, incondicional.
Amable con todos.
Lleno de misericordia para conmigo y los demás”
</string>

    <string name="sem1Dia7">SÉPTIMO DIA

1.- Dios quiere que viva en armonía y serenidad.Juan Pablo II: “Toda persona tiene derecho a vivir en serenidad”.

   ¿Tengo serenidad-equilibrio?
         ¿Transmito serenidad, paz, alegría?
         ¿Cómo estoy de mal genio?
         ¿Tengo la vida complicada?

         (Reflexiona sobre esto. Escribe)

2.- La serenidad es una decisión de la voluntad. Depende de mi: “Voy a vivir en paz”, y poner todos lo medios para ello. “La paz os dejo”, dice Jesús.

-	Muchas cosas no se pueden cambiar: enfermedades, la muerte. Etc.
-	Pero puedo cambiar mi actitud y tener una ACTITUD POSITIVA.
-	Por otra parte, no existe la serenidad total: Hay que buscar momento, espacios de serenidad.Ahora en la ORACIÓN. ¡serenidad! ¿Tengo esos momentos?
         Tengo que AMANSARME.
         ¿Dónde está la cizaña  en mí?

3.- Escribe.Reza un poco a partir de  Isaías 11, 6-9.

“Señor, que junto a la amabilidad, sepa poner sacrificio,
que junto a la comprensión sepa poner exigencia,
que junto a la sencillez, sepa pone espíritu combativo,
que junto a la PAZ, sepa poner consagración al ideal.”

(Termino como todos los días)
</string>

    <string name="sem2Dia1">PRIMER DIA

1.- Intenta hacer una lista de cosas que hay desordenadas en mí. ¿Qué desorden tengo?

-	¿Qué hay desordenado a mi alrededor, cerca de mí?
-	¿Me afecta?
-	¿Qué encuentro desordenado en el mundo?

Procura tomar nota, después de la reflexión.

2.- Es buen momento para hacer SILENCIO. (Cuando nos referimos al silencio no solo es el exterior, si no mantener nuestra mente en silencio total).

3.- Únete todo lo que puedas a Dios:

- Fuente de VIDA.
- Fuente del ORDEN.

4.- Pídele que envíe su LUZ,  su ESPÍRITU a  esas zonas de DESORDEN, a tus desórdenes:

A los cercanos
A los del mundo.

5.- Toma conciencia del poder del mal sobre mí y sobre el mundo.

6.- Lee Juan 8,1-11.

Si puedes mira un crucifijo.
(Es bueno que escribas sobre tus desórdenes)
7.- ORA:
“Señor, quiero descubrir tu mirada sobre mis desórdenes.
Ayúdame a comparar tu cansancio con mi vida cómoda.
Señor, quiero vivir en constante tensión de servirte.
Preocuparme algo por los demás,
Que me duelan los sufrimientos de los otros.
Que aprenda a rezar en plural.
Señor, ayúdame a superar mis egoísmos.”

  (Rezo la terminación de todos los días)
</string>

    <string name="sem2Dia2">SEGUNDO DIA

1.- ¿Cuáles son mis miedos?
(escribe sobre ello).

Dios ama este mundo con sus estructuras de pecado y corrupción social.
Dios desea que vivamos AQUÍ  Y  AHORA SU PROYECTO.
No nos ha abandonado, a pesar de las injusticias, a pesar de la pobreza del mundo, de la violencia, de los asesinatos.

2.- Dios quiere llevar adelante  su plan de salvación:

-	¿necesito algo de salvación en mí?
-	¿deseo la salvación?
-	¿me  tengo que liberar de algo?
-	¿creo que todo esto puede dar sentido a mi vida?

3.- Lee despacio: Mateo 11,28-30.

TEN UN MOMENTO DE ORACIÓN LIBRE.

Luego escribe lo que creas conveniente.

4.- ORA:

“Señor, ayúdame a comprender la importancia de la oración.
Concédeme “eso” que hace de la oración una necesidad ineludible;
Que nunca me engañe sacrificando la oración a la actividad de cada día.
Un rato de oración, un rato contigo, Señor, puede ser más valioso, incluso humanamente, que largas horas de estudio o actividad.
Señor, que mi oración sea siempre humilde y sencilla.”

(Reza las oraciones de cada día)
</string>

    <string name="sem2Dia3">TERCER DIA

Fin para el que soy creado.
  El hombre, la mujer son creados, somos creados para hacer reverencia y servir a Dios.
Y mediante esto salvar nuestra alma.
  Todo lo demás, todas las cosas creadas, deben ayudar a conseguir esta finalidad: Dios.
  Debemos usar las cosas “en tanto en cuanto” nos ayuden a conseguir este fin.
1.- Para ello debo tener libertad interior y exterior:
Libertad interior: no ser esclavo del pecado, del mal, de los vicios.
Libertad exterior. No ser esclavo de nadie, ni de persona, ni de grupo, etc.
Esto significa que debo tomar opciones.
2.- “¿Qué le aprovecha al hombre ganar el mundo entero si pierde su alma?”
Medita, reflexiona en cada una de estas ideas.


3.- Lee Filipenses 1,9-11.

-	¿Como se realiza esto en mí?
-	Dedica un rato a orar.
-	Luego escribe lo que estas sintiendo.

4.- MEDITA:
“Señor, ayúdame a escuchar tu voz: ¿qué le aprovecha al hombre ganarlo todo, tenerlo todo, si pierde su alma?
Ayúdame a contemplar tus manos (miro mis manos)
Manos que acarician el rostro de la Virgen en Belén, Nazaret
    Que trabajan en Nazaret
Manos que bendicen a los niños,
    Que se juntan en oración
Manos clavadas en al cruz
    Que curan a los enfermos.
Manos que distribuyen el pan y los peces a las multitudes.”

(Despídete con las oraciones de cada día)
    </string>

    <string name="sem2Dia4">CUARTO DIA

1.- Lee despacio dos o tres veces: Mc. 10,17-27.
¿Qué me dice esta escena del Evangelio?
¿Qué sentido tiene mi vida?
¿Podría pensar en alguna opción, tomar alguna determinación?
Reflexiona- Ora en silencio- Escribe alguna idea.
2.- Señor, ayúdame a comprender tu Espíritu.
Sabes lo que quieres. Tienes, Señor, una claridad absoluta sobre los objetivos que te propones:
Reino de los cielos
Perdón de los pecados
Consuelo de los que sufren
Evangelización de los pobres.
¡Vaya programa!
Consagras, Señor, tu vida al ideal sin desfallecimiento en las tareas de cada día.
“A la mañana mucho antes de amanecer se levantó, salió y fue a un lugar desierto y allí oraba”.
Llevas una vida austera:
Largas caminatas seguidas de actividades apostólicas
Vida al aire libre, expuesta a los rigores del clima, sin tener donde reclinar la cabeza.
Adoptas una postura de valentía, de ataque, en toda tu actuación:
Al arrojar a los mercaderes del templo
            Al contestar a los emisarios de Herodes
            Al marchar a Jerusalén
            Al contestar ante el tribunal
Hablas claramente. Presentas tu programa sin fingimientos, sin miedo a que se puedan marchar tus discípulos.
3.- Este es el programa de Jesús.
4- Todos los cristianos tenemos algo que ver, que vivir de todo esto.

(Ora como todos los días al final)
</string>

    <string name="sem2Dia5">QUINTO DIA

1.- Lee. Lc. 4,16-21.
Procura centrarte en ti mismo.
-	¿Necesitas liberarte de algo?
-	¿Qué críticas te molestan más?
-	¿Qué cosas, ideas, en la conversación te ponen más nervioso?
-	¿Qué heridas crees hay dentro de ti: físicas, psicológicas, morales?
-	¿Qué rupturas en la relación con los demás?
Debes de reflexionar e ir tomando nota, escribiendo, si es posible, con las contestaciones a las preguntas.

2.- Luego intenta hacer algo de oración:
3.- En silencio ADORAR.
4.- Intentar ESCUCHAR: “He venido a traer la libertad…”
5.- Pide a Dios lo  que se te ocurra en este momento.

“Jesucristo me quiere. Jesucristo que es mi gran amigo. El Señor, Hijo de la Santísima Virgen María. El Señor de Belén, de Nazaret, de la Cruz. El Señor de la Eucaristía… me quiere a mí, con mi carácter, con mis heridas, con mis problemas e intereses.
Quizás la rutina manche esta verdad sublime, o el desengaño,  tantas veces experimentado en lo humano, nos hace adoptar una actitud de recelo.
Sin embargo es verdad. Mucho más bella de lo que nosotros podemos soñar: El Señor me quiere. El me amó primero, antes que pudiera pensar en El, El me amaba: “Con Caridad perpetua te amé” (Jeremías 31,3).
El Señor me ha amado siempre. Recorro las fechas más importantes: me ama el Señor. Dejo atrás los límites de la Historia: me ama el Señor, y lo hace con inmensa ternura.
Me ha escogido como amigo y quiere que esté junto a El por toda la eternidad.”

(Termino con los rezos acostumbrados)
</string>

    <string name="sem2Dia6">SEXTO DIA

1.- Vas  a hacer una experiencia distinta.
Lee con tranquilidad los capítulos 1 al 10 del Evangelio de San Marcos.
PÁRATE DONDE LO DESEES
HAZ ALGO DE ORACIÓN DONDE Y CUANDO TE APETEZCA
REPITE LO QUE TE GUSTE.
SACA ALGUNA IDEA y la escribes
Cuando te canses, lo dejas, pero procura llegar al final.

2.- Pienso un poco en mi vida: preocupaciones, salud, amigos, familia.
Pienso en mi  trabajo y en mi descanso.
El Señor siempre me ama.
Yo me olvido muchas veces de El, pero El jamás se olvida de mí. El Señor me ama en el dolor, dándome su consejo y su consuelo, diciéndome que todos los sufrimientos de esta vida son nada en comparación con la gloria que me tiene preparada. El Señor me quiere en las alegrías  gozándose conmigo. Señor, embriágame con tu amor.
Con tu optimismo.
Con tu confianza.

(Termina como cada día)
</string>

    <string name="sem2Dia7">SÉPTIMO DIA

1.- Empieza hoy  recordando Mc. 3,13-15.
Fíjate, sobre todo, en estas palabras:
“Subió a la montaña y llamó a los que quiso…., los envió a predicar”.
No importa mi situación: laico, casado, etc.
Lo importante es que puedo hacer algo.
¿Qué puedo hacer?
¿Qué puedo hacer por los demás?

2.- Lee y  reflexiona en Lucas 5,1-11.
Dedica un rato en silencio a orar.
Escribe contestando a las preguntas.

3.- MEDITA:

“Señor, yo creo   que me quieres.
Cuando me salen bien las cosas y cuando me salen mal;
Cuando me siento incapaz de trabajar y cuando siento una fuerte vitalidad;
Cuando no veo horizontes a la vida y cuando vivo lleno de ilusiones.
Cuando me atrae el trabajo que me han encomendado y cuando experimento dificultades en el trabajo.
En todos los momentos de mi vida, de cada día,  me quieres, y me das tu gracia para que pueda hacer algo por ti y por mis hermanos.
¿Qué puedo hacer por Ti?
¿Qué puedo hacer por el mundo en el que vivo, por mis hermanos?”

(Termina como cada día)
</string>

    <string name="sem3Dia1">PRIMER DIA

(Si buenamente puedes, haz este rato de oración delante de un crucifijo).

1.- No puedo negar la realidad del mal en el mundo.
2.- No puedo negar la realidad del pecado en mí.

-	Recordar Gen. Cap. 3.
-	Recordar también mis pecados.
-	Reflexiona sobre tu propia responsabilidad.

3.- Lee  algún salmo penitencial: el salmo nº 50.

Te detienes un momento al decir: “PERDÓNANOS”.

4.- Guarda silencio: déjate perdonar, déjate RECONCILIAR:

-	Reconcíliate con Dios.
-	Contigo mismo.
-	Con los demás.
-	Prepara tu reconciliación con el sacerdote.

5.- QUITA TODO RESENTIMIENTO.

6.- Que la GRACIA sane, vaya sanando las heridas que produce el mal, el resentimiento.

Escribe lo que se te ocurra en este momento.

7.- Medita la siguiente oración:

“Agua del costado de Cristo, lávame”
Señor, que tuviste piedad según tu misericordia:
De mis heridas, sáname, purifícame porque yo
También estoy enfermo;
Soy débil de voluntad;
Me acobardo ante las dificultades;
Me dejo dominar por el respeto humano;
Tengo complejos.
Purifícame de todas mis inmundicias.”

(Rezo las oraciones finales)
</string>

    <string name="sem3Dia2">
        SEGUNDO DIA

1.- Lee II Cor. 5,18-20: “Dios nos reconcilió consigo”. ¡Os exhortamos: reconciliaros!

2.- La reconciliación:
-No es un proyecto humano.
- No es un esfuerzo o afán nuestro.
ES INICIATIVA DE DIOS.

3.- Jesús no nos revela a un Dios justiciero, sino a un Dios RECONCILIADOR.

-	No quiere que el hombre viva en conflicto permanente.
-	Vence al mal con el bien.
-	Es un amor INCONDICIONAL.
-	No es un pacto.
-	No es una negociación.

4.-  Leer Romanos 5,8 y 5,10.

La reconciliación es:

-	Destrucción de la injusticia.
-	Ofrecimiento del perdón.

5.- LA RECONCILIACIÓN NO ES INDIFERENCIA DE DIOS ANTE EL PECADO, EL:

-	Ha venido a quitar el pecado del mundo.
-	Nos pide amar a los enemigos.
-	Perdonar 70 veces siete,  es el ofrecimiento de un perdón inagotable: siempre.

6.- La reconciliación con Dios hace posible la reconciliación entre los hombres, la exige.
-  Si Dios nos acoge, todos podemos acoger.
- Cristo es nuestra paz: ha hecho de los dos pueblos UNO.
- No es posible vivir como hijos sin esforzarnos en vivir como hermanos.
7.- Debo de leer despacio: Mateo. 5,23-24: “Deja la ofrenda y reconcíliate.”
Después de reflexionar en todas estas ideas, intenta hacer algo de oración.
Luego escribe los sentimientos que brotan de tu alma.

(Rezas las oraciones de siempre)
    </string>

    <string name="sem3Dia3">TERCER DIA

Vamos a mirar a Jesús en esta meditación.
Jesús creador incansable de fraternidad.
1.- Lee despacio Lucas, cap. 15: las tres parábolas sobre la misericordia.
2.- Ofrece su perdón de forma gratuita.
3.- Su actividad es SANADORA
Es la buena noticia de un Dios Padre reconciliador.
4.- Jesús se compromete para que Dios  reine entre los hombres. Donde los hombres vivan:
-  Como hermanos.
- Creando fraternidad.
- Eliminando odios.
- Sufriendo la discriminación.
- Creando COMUNIDAD.
- Creando SOLIDARIDAD.
5.- Leer Lc. 6,27; 6,35; Mt. 5,45.
Actuación conflictiva de Jesús:
-	Se esfuerza por erradicar las causas del pecado.
-	Critica el legalismo: Mt. 5,21-48 ; Mc. 3,4-6.
-	Se  enfrenta a la  tradición que desvirtúa la ayuda a los necesitados: Mt. 7,8-13.
-	Condena el abismo que separa a ricos y pobres: Lc. 11,40-42; 16,19-31.
-	Entra en conflicto con el mundo religioso (que deja al lado la justicia y el amor):  Lc. 11,40-42; Mt. 23,23-24.
-	La injusticia es una fuente de conflictos: La actuación de Jesús provoca una reacción violenta.
Actitud pacífica ante los adversarios.
-	Mansedumbre: Mt 26,50; Lc. 22,61;  23,34.
-	Pasó la vida haciendo el bien: Pedro 2,23.
6.- ¿Qué me dice a mí todo esto?
Medito en las palabras que más me llamen la atención, TOMO ALGUNA NOTA.

(Rezo las oraciones finales)
</string>

    <string name="sem3Dia4">CUARTO DIA

La Iglesia sacramento de reconciliación
“La Iglesia, señal e instrumento de la unión íntima de Dios y los hombres, de la amistad de todo el género humano”. Lo dice el Concilio en “Luz de las Gentes”.

1.- La tarea de la Iglesia es anunciar la  reconciliación:
- En  medio de una sociedad conflictiva.
- La sociedad en la que vivimos no terminará en CAOS, sino en reconciliación. El Padre Dios que nos acoge.

2.- Leer  Apocalipsis 21,3-4.
Siempre tendremos conflictos, pero el destino no es el fracaso, sino la reconciliación.
3.- Realizar la  reconciliación:
Impulsarla, hacerla posible. Hoy,  ahora puede ser una realidad en mí.
Dos grandes   tareas:
- Vivir   y educar en la dinámica de COMUNIÓN.
- Vivir como hermano de todos los hombres.
- Ser promotor de diálogo,
Sobre todo con palabras que construyan.

4.- Celebrar la reconciliación:
- Anunciar,  realizar y celebrar el perdón:
¡Qué tres verbos más importantes para mi vida!
Se celebra y  se hace visible en el sacramento de la reconciliación.
- Tengo en mis manos la posibilidad de acercarme a dos fuentes de AGUA VIVA: La reconciliación individual, con Dios y La Eucaristía,  que celebra el perdón y promueve la unión y la caridad.
5- ¿Qué me dice todo esto? Reflexiono-rezo.

(Tomo alguna nota y recito las oraciones finales)
</string>

    <string name="sem3Dia5">QUINTO DIA

Vamos a reflexionar sobre la tarea reconciliadora, que es bastante compleja.
1.- Reconocer los conflictos:
- Tener el valor de  reconocer y  denunciar los conflictos.

2.- Llamar las cosas por su nombre.

-	Esta tarea profética es fuente de sufrimiento.
-	El  sufrimiento es el precio que tengo que pagar si quiero conseguir una reconciliación efectiva: reconocer mis pecados, mis heridas.
3.- Denunciar el pecado.
- Hay conflictos que no son pecado; otros SI.
- También es cierto que la raíz de muchos conflictos son el pecado y la injusticia.
- Tengo que denunciarlos EN MI, desenmascararlos: los odios, resentimientos, atropellos, etc.
4.- Humanizar los conflictos: Tener paciencia.
- Humanizar es  trabajar por la  reconciliación.
- ¿Cómo es mi apasionamiento?
- ¿En qué clima vivo, de nerviosismo, etc.?
5.- Superar los dogmatismos.
- Intentar tener entrañas de misericordia.
- Aproximar posturas: Sanear fanatismos, extremismos e intolerancias.
- Sembrar serenidad, tolerancia y respeto mutuo.
- Reconstruir la relación fraterna.
- Tengo que ser un promotor de la cultura del DIALOGO: buscar acercamiento y convivencia.
Todo esto necesita una fuerte decisión de la voluntad, necesita un APRENDIZAJE.
¿Dónde encuentras más dificultad? Piensas en ello y escribe. Lo que te cuesta más, donde  tropiezas, lo que te quita la paz.
¿Qué puedes mejorar? ¿Por dónde empezar? ¿No te valen estas ideas como un GRAN IDEAL?
Escribe. Ora todo lo que  puedas.
</string>

    <string name="sem3Dia6">SEXTO DIA

La meditación de este día está orientada hacia la oración de petición.
1.- Pedir la Gracia para que el Espíritu Santo me ayude a conocer mis pecados y aborrecerlos.
Repugnar el mal, sentir repugnancia por todo lo que corrompe.
¿Qué es lo que más daño me hace a mí?
Pedir luz, escribir sobre esta idea.

2.- Pedir la Gracia de descubrir y sentir todo lo que hay desordenado en mi. Lo torcido.
Los apegos me impiden ser libre. ¿Qué apegos hay en mí?
¿Tengo una jerarquía de valores?
¿Hay valores enfrentados en mí? Deut. 30,15-20

Pide a Dios luz en este tema. De hecho al final de  esta meditación tendrías que tener claro cual es el valor positivo, grande, que debe mover tu vida, y cual es el APEGO o desorden que tienes que eliminar.
Pide luz, y escribe alguna idea que resuma el mundo de tus valores.

3.- La tercera Gracia: Pedir conocimiento del mundo en el que vivo, todo lo que me rodea. Hay muchas, muchas cosas buenas por las que tengo que dar gracias a Dios.
Hay muchas cosas positivas que puedo hacer cada día.
También hay cosas a mi alrededor que me perjudican.
Luz y Gracia para distinguirlas y saber discernir.

4.- HABLA: con el buen Padre Dios, dale gracias. HABLA con Jesús, dale gracias también. Ponte junto al Corazón de la Virgen María. Es nuestra Madre: “Bajo tu amparo nos acogemos, Santa Madre de Dios”.

(Escribe algunas ideas sobre el momento que has vivido, y termina tu oración como todos los días)
</string>

    <string name="sem3Dia7">SÉPTIMO DIA

1.- Lo que importa a Dios es el corazón.

2.- Debemos crear en nosotros un manantial: la vida de Dios.

3.- Lee despacio y ora:
Mateo 6,1-6
Mateo 6,16-18

4.- La oración es la posibilidad de acercarnos a ese manantial que es Dios.

5.- La misa y la comunión son la fuente de AGUA VIVA.

“Tu Padre ve lo escondido”.

6.- Acercarnos con humildad: Lc. 9,22-25.

- Hay que padecer mucho.

7.- Cristo escogió el camino de la HUMILDAD:

-	Su nacimiento.
-	No tenía donde reclinar su cabeza.
-	Pasión y muerte.
8.- Ahora haces el Vía Crucis: te arrodillas: (En cada estación puedes hacer una pequeña oración o rezar un Padre Nuestro. Es bueno que hagas peticiones, por ti, familia, necesidades, por nuestro mundo.
1.	Cristo condenado a muerte.
2.	Jesús con la cruz a cuestas.
3.	Jesús cae por primera vez.
4.	En el camino, encuentra a su Madre.
5.	El Cirineo ayuda a llevar la cruz a Jesús.
6.	La Verónica limpia el rostro del Señor.
7.	Segunda caída del Señor
8.	Jesús consuela a las mujeres de Jerusalén.
9.	Jesús cae por tercera vez.
10.	Jesús es despojado de sus vestiduras.
11.	Jesús es crucificado.
12.	Jesús muere en la Cruz.
13.	Jesús en los brazos de su Madre.
14.	Jesús es sepultado – pero Vive (ahí tienes el Sagrario)

(Toma alguna nota y despídete del Señor)</string>

    <string name="sem4Dia1">PRIMER DIA

A estas alturas, después de TRES SEMANAS de esfuerzo, de oración, es bueno sentir el gozo por todo el camino recorrido; por lo bueno que ha sido Dios conmigo.

1.- Lee despacio el relato de San Lucas sobre los discípulos de Emaus: Lucas 24.

-	Intenta ser uno de ellos.
-	Tus dudas.
-	En algún momento ¿arde tu corazón?


Medita despacio este trozo del Evangelio.
Escribe lo que sientes.

2.- MEDITA:
“Me abres horizontes insospechados. Das  sentido a mi vida. Ensancha mi corazón para que te ame y te sirva.
  Infunde esperanza: que nuestras inquietudes por las injusticias sean aquietadas algún día.
  Juzgarás al mundo y nada se te escapará.
  Tú das sentido a nuestro sufrimiento, a los sentimientos de impotencia, de fracaso.
“El que quiera venir en pos de Mi, niéguese a sí mismo.”
  Tú nos sostienes en los momentos de debilidad, cansancio, desfallecimiento.
“Yo he vencido al mundo”
“El Espíritu Santo pondrá en vosotros las respuestas más convenientes”
  Estás a nuestro lado, como estuviste al lado de los discípulos de Emaus, y partes para nosotros el PAN y la PAZ.”
3.- Ojala se abran nuestros ojos y le descubramos:
- En las cosas sencillas de cada día.
- En los hermanos.
- En la eucaristía.

(Termina como cada día).
</string>

    <string name="sem4Dia2">SEGUNDO DIA

1.- MEDITA.
Romanos 7,14-25
En la página que vamos a meditar hallaremos la más dramática descripción de la condición humana: el hombre es un ser  dividido, que aspira al bien y que hace el mal.
Bien sé yo que nada bueno habita en mí, es decir, en mi naturaleza carnal. En efecto, soy capaz de querer el bien, pero no soy capaz de cumplirlo.
El mal está pegado a nuestro ser, habita en nosotros. Así, incluso antes de que el hombre tome una decisión, el mal está ya en él. Más que una simple solicitación exterior la tentación es interior, está en el corazón de mi mismo. Es siempre un error y es superficial, acusar a los demás, al mundo, para justificar o excusar las propias caídas: el mal es mucho más radical que todo esto, habita en el hondón de nuestra conciencia que está falseada. Es un mal anterior a nuestra decisión, un mal original.
No hago el bien que quiero, sino que obro el mal que no quiero.
¡Cuán verdadero es este análisis de la debilidad humana!
¿Quién de nosotros no ha hecho esta experiencia?
Es la impotencia radical de toda voluntad sin la ayuda de la gracia. Sé muy bien lo que tendría que hacer… ¡Bien quisiera hacerlo! … Y no lo logro.
Simpatizo con la Ley de Dios, en tanto que hombre razonable, pero advierto otra ley en mis miembros, que lucha contra la ley de mi inteligencia y me encadena a la ley del pecado.
El pecado es la verdadera alienación del hombre: el mal aliena al hombre comprometiéndolo a un destino que contradice sus aspiraciones profundas y la vocación a la que Dios le llama.
El pecado es destructor del hombre.
Y lo más sorprendente es que nos damos perfecta cuenta de ello.
Nuestra inteligencia, nuestra razón están de acuerdo con Dios. Y esto es lo mejor de nosotros mismos. Este es nuestro verdadero ser. Señor, mira en mi esta parte de mi mismo que simpatiza contigo, y que está de acuerdo con tu ley.
Pero hay otro lado de mi ser que está encadenado al pecado, dice san Pablo. Y san Pablo no se coloca fuera de esta constatación. Por el contrario, habla en primera persona: Yo simpatizo… pero yo advierto… que me encadena… ¡Qué confesión personal más conmovedora!
¿Por qué hemos sido hechos así, Señor?
¿Por qué esa lucha en el fondo de nuestro ser?
¿Por qué hay en nosotros lo mejor y lo peor?
¡Desgraciado de mí! ¿Quién me librará de este cuerpo que me lleva a la muerte?
Hay que repetir esta oración. Porque es en verdad una oración. Podemos repetirla con san Pablo. Y darle todo el contenido de nuestras debilidades y de nuestra indigencia.
Por esta liberación, gracias sean dadas a Dios por Jesucristo, nuestro Señor.
Acción de gracias. Alegría. ¡Que mi debilidad termine siempre con ese grito de confianza!
El optimismo fundamental de san Pablo no es ingenuo, irreal. Es la conclusión de un análisis riguroso de la impotencia del hombre para salvarse.
En el momento mismo en que corremos peligro de salvarnos, la mano de Dios viene a asirnos y nos salva>.
2.- Reflexiona y ora con la idea que más te llame la atención.

3.- Escribe tus sentimientos.

Reza tus oraciones finales.
</string>

    <string name="sem4Dia3">TERCER DIA

1.- LEE- REFLEXIONA- ESCRIBE.

Romanos 8,12-17

No somos deudores de la carne. Si vivís según la carne, moriréis; pero si, por el Espíritu, hacéis morir los desórdenes del hombre pecador, viviréis.
Pablo nos ha presentado la salvación en Jesucristo como una “liberación” de la muerte, del pecado y de la Ley. Pero es una “liberación que hay que ir completando sin cesar. Encontramos aquí la comparación habitual en san Pablo, entre la “carne” y el “espíritu”.
La carne, para san Pablo, no es principalmente el cuerpo humano, es el “hombre entero cuando se ha apartado de la mirada de Dios”…
Resumiendo y en líneas generales, cada vez que en los textos de san Pablo encontramos la palabra “carne”, podríamos remplazarla por “el hombre sin Dios”.
El espíritu es precisamente lo contrario, no es el alma solamente, es el hombre entero en cuanto que animado por Dios.
Todos aquellos que se dejan conducir por el Espíritu de Dios, éstos son “Hijos de Dios”…
“Dejarse conducir”… “Dejarse conducir”… ¡por Dios! He ahí lo que reemplaza totalmente a la Ley. He ahí lo que mata toda actitud demasiado moralizante, incluso la del “hombre sin Dios” para quien el único ideal, y es normal, consiste en evitar el mal y hacer el bien. Para el cristiano ya no hay Ley, basta “dejarse conducir por el Espíritu de Dios”. ¡Es una inmensa simplificación de la moral! Pero esto no es nada fácil, en absoluto. Pues  no se acaba nunca. Se pasa de una “regla”, con la cual se puede “estar en regla” cuando se ha cumplido –y ¡ya está!-… a un amor de Alguien, con el cual siempre se puede avanzar más.
El Espíritu que habéis recibido no hace de vosotros unos “esclavos” llenos de miedo… Es un Espíritu que os hace “hijos”…
Pasar a unos sentimientos filiales con Dios. ¡Desterrar el miedo! No con un espíritu de esclavitud, sino con un espíritu de filiación, de adopción. La palabra “adopción” puede ayudarnos a reflexionar. En el caso de una adopción de un niño, la tradición judía hablaba de “hijo de su bondad”, la palabra subraya el aspecto de cosa escogida, de elección de amor, del que adopta un niño. Señor así es como Tú nos amas, como una madre ama a su hijo.
Señor, es así como Tú esperas de nosotros el afecto y no el miedo. Ayúdanos a no considerar jamás nuestra vida cristiana y las renuncias que ésta comporta, como las cadenas que arrastra un esclavo.
Tú esperas de nosotros la alegre decisión de un hombre libre, de un niño que obedece contento a sus padres muy amados. Un hombre que te obedeciera solamente por miedo, no te interesa, Señor.
Empujados por este Espíritu, clamamos al Padre llamándole: Abba, “Padre”.
Ese término hebreo usado por san Pablo voluntariamente es la palabra familiar de los niños pequeños judíos de la época: “papá”. Ese término no fue nunca usado en al Biblia, ni en el vocabulario religioso del judaísmo, ¡es una invención de Jesús! Fue el primero que se atrevió  a emplear ese término familiar y cariñoso para hablar de Dios. Es la palabra usada al comienzo del “Padrenuestro”. Tenemos que detenernos sobre esta palabra. Repetirla sin cesar. Sólo este nombre puede “alimentar” toda una oración. Es lo que hacía santa Teresa de Jesús.
El Espíritu Santo mismo se une a nuestro “espíritu” para decirnos que somos sus hijos, sus herederos.
Experiencia de la presencia mística del Espíritu en nuestro espíritu.

Reza tus oraciones finales.

</string>

    <string name="sem4Dia4">CUARTO DIA

1.- LEE- REFLEXIONA.

Lucas 12,35-38

Desde hace unos años se ha insistido mucho y con razón, sobre la necesidad que tienen los cristianos de insertar su fe en lo más profundo de su vida humana, y, por lo tanto, de participar con los demás hombres en los  grandes proyectos colectivos de liberación humana y de fraternidad universal que cruzan la historia.
Hubo épocas, en   efecto, en las que los cristianos parecieron desinteresarse de lo terreno y de lo temporal. La reciente y gran acusación contra la Iglesia era la de decir que la Fe era el “opio del pueblo”… el pensamiento del cielo y del infierno era como un refugio que adormecía a los hombres y que los alienaba de sus tareas humanas.
-	¿Qué es lo que piensa Jesús de esto?
-	¿Es alienador el evangelio?
-	Y si aliena a los hombres, ¿en qué dirección lo hace?

2.- MEDITA:

Jesús decía: “Poneos el traje de trabajo” –“llevad ceñida la cintura”- y mantened las lámparas encendidas”.
Llevad puesto el delantal es estar presto para el trabajo. Es el “uniforme de servicio. (Lucas 12,37; 17,8; Juan 13,4; Efesios 6,14). Era también el atuendo del viajero el que llevaban los Hebreos para celebrar la Pascua (Éxodo 12,11) Tener la lámpara encendida, es estar siempre a punto, incluso durante la noche.
No, el cristiano no es un alienado… por el contrario, está en alerta constante, siempre presto a la acción y preparado para servir día y noche.
¿Estoy yo preparado para servir en todo instante, en todo momento?
Pareceos a los que aguardan a que su amo vuelva de la boda para, cuando llegue, abrirle en cuanto llame.
¿Por qué y para quién hay que estar siempre disponible? Para la “llegada” o para el “retorno” de alguien. El detalle “retorno de la boda” quiere indicar que se trata de una hora tardía e indeterminada: en las civilizaciones rurales de antaño, puede decirse que las bodas eran la única circunstancia en la cual se regresaba tarde a casa.
Sí, Jesús viene… Se corre el riesgo de no estar esperándole… porque su llegada es de “improvisto”, imprevisible, oculta… ¿Estoy siempre a punto de recibir a Jesús? “Viene” de muchas maneras:
  En su Palabra, propuesta cada día, está allí… ¿Soy fiel a la oración?
  El está en todo hombre que necesita de mí… “he tenido hambre, estaba solo…”
  En la Iglesia y lo que me propone, está allí… “quien a vosotros escucha, a mí me escucha…”
  En los acontecimientos, “signos de los tiempos”,  que es preciso descifrar, está allí…
  En mis alegrías y mis penas, en mi muerte y en mi vida, está allí…
  Los hijos vuelven de la escuela: es Jesús quien viene y espera mi disponibilidad. Un colega viene a pedirme que le eche una mano: es Jesús quien viene. Se me invita a una reunión importante para participar en la vida de la escuela, de la empresa, de la colectividad, de la Iglesia… ¿me quedaré tranquilo en mi rincón? Estoy preparando la comida… Trabajo en mi oficina, en mi despacho, en mi taller… Acepto una responsabilidad que se me confía… Es Jesús que viene y al que hay que recibir.

Dichosos esos criados si el Amo al llegar los encuentra “en vela”
Velar, en el sentido estricto, es renunciar al sueño de la noche, para terminar un trabajo urgente, o para no ser sorprendido por un enemigo… En un sentido más simbólico, es luchar contra el entorpecimiento, la negligencia, para estar siempre en estado de disponibilidad. ¡Dichosos! ¡Dichosos ellos!
Escribe alguna idea.

Os aseguro que el Amo se ceñirá el delantal, los hará recostarse y les servirá uno a uno

Reza tus oraciones finales.
</string>

    <string name="sem4Dia5">QUINTO DIA

1.- MEDITA.

Lucas 12,39-48

Si el dueño de la casa supiera a qué hora va a llegar el ladrón… Estad también vosotros preparados: pues cuando menos lo penséis llegará el Hijo del hombre.
Para el creyente, la historia no es un perpetuo volver a empezar; sigue una progresión que jalonan unas “visitas” de Dios, en días, horas y momentos privilegiados: el Señor ha venido, continúa viniendo, vendrá… para juzgar el mundo y salvarlo. Es verdad que los primeros cristianos esperaron, casi físicamente la última venida –la Parusía- de Jesús… la deseaban con ardor y rogaban para adelantar esa venida: “Ven, Señor Jesús” (I Corintios 16,22; Apocalipsis 22,17-20). Las nuevas plegarias eucarísticas, desde el Concilio, nos han retornado esa bella y esencial plegaria: “Esperamos tu venida gloriosa… esperamos tu retorno… Ven, Señor Jesús. Pero, ¿puede decirse que esas plegarias han entrado efectivamente en nuestras vidas? Por otra parte, no debemos estar solamente a la espera de la última venida de Jesús, la de nuestra propia muerte, la del fin del mundo. Porque, nunca se repetirá bastante, que las “venidas“de Jesús son múltiples, y nada ostentosas… incluso ¡podemos no verlas! Podemos  ¡rehusarlas! “Vino a su casa y los suyos no lo recibieron” (Juan 1,11) y Jesús lloró sobre Jerusalén “porque la ciudad no reconoció el tiempo en que fue “visitada” (Lucas 19,44). El Apocalipsis presenta a Jesús preparado a intervenir en la vida de las Iglesias de Asia si no se convierten (Apoc. 2,3). Y cada discípulo es invitado a recibir la “visita íntima y personal” de Jesús: “He ahí que estoy a la puerta y llamo; si uno me oye y me abre, entraré en su casa y tomaremos la “cena juntos” (Apocalipsis 3,20). “Llegará cuando menos lo penséis…” Oh Señor, ayúdame a pensarlo. Despierta mi corazón para esos encuentros contigo.
Pedro le dijo entonces: “Señor, ¿has dicho esa parábola por nosotros o por todos en general?” El Señor responde “¿Dónde está ese administrador fiel y sensato a quien el Amo va a encargar de repartir  a los sirvientes la ración de trigo a sus horas? Dichoso el tal empleado si el Amo al llegar le encuentra en su trabajo. Después de invitar a cada cristiano a la vigilancia, Jesús contestando a Pedro, hará una aplicación particular de la parábola o los “responsables de comunidades”, que deben ser “fieles y sensatos”. Sí, el servidor de los sirvientes es solamente un administrador, no es el amo… llegará el día en que tendrá que rendir cuentas. Su papel esencial es “dar a cada uno el alimento a sus horas” Así pues, toda la Iglesia tiene que estar en actitud de “vigilancia”… cada cristiano, pero también  y ante todo cada responsable. El Reino de Dios ya está inaugurado. Referirse a ese Reino –que ciertamente no estará  “acabado” más que al Fin- no supone para la Iglesia una proyectarse en un futuro de ensueño, sino aceptar el presente como esperanza, y contribuir a que ese presente acepte y reciba el Reino que ya está aquí. “Dichoso el servidor si su amo al llegar le encuentra en su trabajo.” Ayúdame, Señor, a estar en mi trabajo cada día y a captar tu presencia.
Al  que mucho se le dio, mucho se le exigirá; al que mucho se le confió, más se le pedirá. La pregunta de Pedro podía quizá significar que, en su interior, se sentía muy seguro del Reino, y que no tenía nada que temer ya que había sido elegido responsable… La respuesta de Jesús va enteramente en sentido contrario cuanto mayor sea la responsabilidad, tanto más serán también las cuentas a rendir. Notemos, empero la sutileza del pensamiento: el juicio dependerá del grado de culpabilidad… se puede ser inconsciente del daño causado y eso disminuye nuestra responsabilidad, dice Jesús. Ayúdanos Señor

(Rezo las oraciones finales)
</string>

    <string name="sem4Dia6">SEXTO DIA

1.- MEDITA.

Lucas 12,54-59

Cuando veis subir una nube por el poniente decís enseguida: “Tendremos lluvia”, y así sucede. Cuando sopla el viento sur decís “hará calor” y así sucede.
Por medio de esas palabras, Jesús reprocha a sus conciudadanos no saber interpretar los “signos de los tiempos” cuando son perfectamente capaces de interpretar los signos meteorológicos.
La Iglesia contemporánea cuida especialmente de ser fiel a esa invitación de Jesús. En el Concilio Vaticano II decía: “Es deber permanente de la Iglesia escrutar a fondo los signos de los tiempos e interpretarlos a la luz del Evangelio, de forma que, acomodándose a cada generación, pueda la Iglesia responder a  los perennes interrogantes de la humanidad sobre el sentido de la vida presente y futura… Es necesario, por ello conocer y comprender el mundo en que vivimos, sus esperanzas, sus aspiraciones y el rasgo dramático que con frecuencia le caracteriza (G.S.4).
¡Hipócritas! Si sabéis interpretar el aspecto de la tierra y del cielo, ¿cómo es que no sabéis interpretar el “momento presente”?
Analizando el estado actual del mundo, “el momento presente”, el Concilio ha reconocido algunos “signos de los tiempos” esenciales. He ahí algunos:
-	La solidaridad creciente de los pueblos (A.S.,14)
-	El ecumenismo (D: Ecum. 4)
-	La preocupación por la libertad religiosa (L.R.15)
-	La necesidad del apostolado de los laicos (A.L.1)

Movido por la fe que le impulsa a creer que quien le conduce es el Espíritu del Señor, que llena el universo, el pueblo de Dios se esfuerza en discernir en los acontecimientos, las exigencias y los deseos que le son comunes con los demás hombres de nuestro tiempo y cuáles son en ellos las señales de la presencia o de los designios de Dios.” (G.S.11)
“¡Darnos cuenta del momento en que nos encontramos!”
Dios conduce la historia, Dios sigue actuando HOY.
Más que dolernos añorando la Iglesia del pasado…
Más que evadirnos soñando la Iglesia de mañana…
Es preciso, según la invitación de Jesús, “darnos cuenta del momento en que nos encontramos”. Sus contemporáneos en la Palestina de aquella época no supieron aprovechar la actualidad prodigiosa del tiempo excepcional que estaban viviendo. ¿Y nosotros?
La finalidad de la “revisión de vida” es tratar, humildemente de reconocer” la acción de Dios en los acontecimientos, en nuestras vidas… para “encontrarlo” y participar en esa acción de Dios… a fin de “revelarlo”, en cuanto fuere posible, a los que lo ignoran.
Señor, ayúdanos a vivir los menores acontecimientos de nuestras vidas, como los mayores, a ese nivel. Reconocer, participar, revelar tu obra actual.
Y ¿por qué no juzgáis vosotros mismos lo que se debe hacer?
El  tiempo en el que “yo” estoy viviendo es el único verdaderamente decisivo para mí.
“Juzgad vosotros mismos”… Nadie, nadie más que yo puede ponerse en mi lugar para la opción fundamental. No puedo apoyarme en el juicio de los demás… si bien no es inútil que el suyo me dé alguna luz.
La breve parábola siguiente nos repetirá la urgencia de esa toma de posición.
“Cuando vas con tu contrincante a vera al magistrado, haz lo posible para arreglarte con él mientras vais de camino, no sea que te arrastre ante el juez, y el juez te entregue al alguacil, y el alguacil te meta en la cárcel…”
En Mateo, esa misma parábola (Mateo 5,25) servía para insistir sobre el deber de la caridad fraterna. Lucas coloca esa parábola en una serie de consejos de Jesús sobre la urgencia de la conversión: no hay que dejar para mañana la “toma de posición”, el discernimiento de los “signos de los tiempos”.

(Rezo las oraciones finales)
</string>

    <string name="sem4Dia7">SÉPTIMO DIA

1.- MEDITA.

Lucas 12,49-53

He venido a traer fuego a la tierra…
Reconsiderando esa hermosa imagen de Jesús, un himno de comunión canta: “Mendigo del fuego yo te tomo en mis manos como en la mano se toma la tea para el invierno… Y Tú pasas a ser el incendio que abrasa el mundo…”
En toda la Biblia, el fuego es símbolo de Dios; en la zarza ardiendo encontrada por Moisés, en el fuego o rayo de la tempestad en el Sinaí, en los sacrificios del Templo, donde las víctimas eran pasadas por el fuego, como símbolo del juicio final que purificará todas las cosas:
•	Jesús se compara al que lleva en su mano el bieldo para aventar la paja y echarla al fuego (Mateo 13,40).
•	Habla del fuego que quemará la cizaña improductiva (Mateo 13,40)
•	Pero Jesús rehúsa hacer bajar fuego del cielo sobre los samaritanos. (Lucas 9,54)
•	La Iglesia, en lo sucesivo, vive del “fuego del Espíritu” descendido en Pentecostés. (Hechos 2,3).
•	Ese  fuego ardía en el corazón de los peregrinos de Emaus cuando escuchaban al Resucitado sin reconocerlo…  (Lucas 24,32).
¡Y otra cosa no quiero sino que haya prendido!
Cuando Jesús, en las páginas precedentes nos recomendaba que nos mantuviéramos  en vela y en actitud de servicio, nos invitaba a una disponibilidad constante a la voluntad de Dios. El mismo Jesús dio ejemplo de esa disponibilidad, de ese deseo ardiente de hacer venir el Reino de Dios.
No hay que estar durmiendo.
“¡Cómo quisiera que el fuego haya prendido y esté ardiendo!” Hay que despegarse de la banalidad de la existencia, hay que “arder”… en el seno mismo de las banalidades cotidianas.
Tengo que recibir un bautismo, y ¡cuán angustiado estoy hasta que se cumpla!
La  renovación del mundo por el fuego de Dios, la purificación de la humanidad, son como una obsesión para Jesús. Sabe que para ello tendrá  que ser sumergido –bautizado- en el sufrimiento de la muerte, que será vapuleado como las olas del mar vapulean a un ahogado. Este pensamiento le llena de angustia.
La salvación del mundo… la purificación, la redención de los hombres… no se han llevado a cabo sin esfuerzo, ni sin sufrimientos inmensos. No lo olvidemos nunca.
¿Cómo podría extrañarnos que eso nos cueste, puesto que ha costado tan caro a Jesús?
Señor, danos la gracia de participar a tu bautismo.

¿Pensáis que he venido a traer paz  a la tierra? Os digo que no, sino división.
El Mesías era esperado como Príncipe de la Paz (Isaías 9,5; Zacarías 9,10; Lucas 2,14, Efesios 2-14)
La paz es uno de los más grandes beneficios que el hombre desea; aquel sin el cual todos los demás son ilusorios y frágiles. Los hebreos se saludaban deseándose la paz: “Shalom”. Jesús despedía a los pecadores y pecadoras con esa frase llena de sentido: “Vete en paz” (Lucas 7,50; 8,48; 10,5-9). Y sus discípulos tenían que desear la “paz” a las casas donde entraban. Pero…
Ese saludo, esa paz nueva, viene a trastornar la paz de este mundo.
No es una paz fácil, sin dificultades: es una paz que hay que construir en la dificultad.
Porque de ahora en adelante una familia de cinco estará divida: Tres contra dos, y dos contra tres… El Padre contra el Hijo, y el Hijo contra el Padre… La Madre contra la Hija, y la Hija contra la Madre…
Vemos cada día en muchas familias ese tipo de conflictos que anuncia Jesús. Llegará un día en que habrá que decidirse, por, o contra Jesús; y en el interior de una misma familia, la separación, la división resulta dolorosa…
Te ruego, Señor, por las familias divididas por ti: ¡cuán seria es esa toma de posición que Tú exiges! Ineluctable, inevitable, necesaria.
DA GRACIAS.
Escribe la impresión final.

(Rezo las oraciones finales)
</string>

    <string name="sem5Dia1"></string>

    <string name="sem5Dia2"></string>

    <string name="sem5Dia3"></string>

    <string name="sem5Dia4"></string>

    <string name="sem5Dia5"></string>

    <string name="sem5Dia6"></string>

    <string name="sem5Dia7"></string>

    <string name="sem6Dia1"></string>

    <string name="sem6Dia2"></string>

    <string name="sem6Dia3"></string>

    <string name="sem6Dia4"></string>

    <string name="sem6Dia5"></string>

    <string name="sem6Dia6"></string>

    <string name="sem6Dia7"></string>

    <string name="sem7Dia1"></string>

    <string name="sem7ia2"></string>

    <string name="sem7Dia3"></string>

    <string name="sem7Dia4"></string>

    <string name="sem7Dia5"></string>

    <string name="sem7Dia6"></string>

    <string name="sem7Dia7"></string>

    <string name="sem8Dia1"></string>

    <string name="sem8Dia2"></string>

    <string name="sem8Dia3"></string>

    <string name="sem8Dia4"></string>

    <string name="sem8Dia5"></string>

    <string name="sem8Dia6"></string>

    <string name="sem8Dia7"></string>

</resources>